什麼比核爆更大鑊 - 畢明

什麼比核爆更大鑊 - 畢明

有個京官，說香港有病。

鬼唔知咩，醒未呀，像陳淑莊驚問梁志祥議員，蒙面法生效了凡十多日，他竟然還可以在議會上問，條法例生效咗未。歎為觀止。

不知那京大人算否芝麻，還是綠豆官，說香港「街頭暴力」病毒正在肆虐蔓延，比沙士更嚴重，我又想問，「醒未呀哥？」現在你才來驚天大發現，係人都知啦。

是道德沙士，人性瘟疫。在這場反送中運動之初，我已經這樣寫。那時還是7月，神獸獅鳥也還未出現。

如果暴力是病毒，病菌源頭一定在暴政，然後在暴警身上爆發，最後才傳染至民間。我不會偏頗離地說，暴力僅存在於警察，民間非常乾淨零感染個案，但經過721、831，誰還可以活在道德童話世界，做個白雪公主？

有病，是不幸，說穿了，也沒大不了，就好好醫治，對症下藥。

看過HBO今年的迷你神劇《切爾諾貝爾：傷心的兒童》（Chernobyl），你會駭然發現，一場史詩式核爆，和瘟疫何其相似。核輻射如惡菌，中人非死即傷，又可傳人感染，害人如喪屍兇殘。

核爆，恐怖過恐怖份子，但災難已成，便全力救災，你看福島核災，你看南亞海嘯，最重要是如何治災。處理得宜，假以時日，核爆或天災，人類和世界都可以慢慢恢復過來。我信。

最可怕是：隱瞞災情，救得太遲。比核爆更大鑊。

如果救命救災，有黃金幾多小時，救疫、止瘟制疫，也有及早防控。病向淺中醫，趁早防蔓延，止蝕，要快。京官拿沙士來講是誠實了，是自首了，當年香港中招，死人冧經濟，誰害的？那些隱瞞疫情的官員。

切爾諾貝爾核電廠是爆炸了，負責的單位和官員怎樣處理？說謊。

否認事實，隱瞞災難，封鎖消息，諉過於人。黃金幾多小時，沒了，不知自己面對什麼危險的消防隊的生命，全沒了，一批批進去災場了解的工作人員的命，都沒了，還要讓他們回家回社區把輻射傳開去。隱瞞的賤人，為了保官位前途，死頂「我哋冇做錯到」！

沙士之所以重創香港，因為廣東省防疫不力，更因疫情初期，中央禁止媒體報道，隱瞞疫情令香港政府低估疫症傳入香港的風險，之後的，就是慘痛歷史。

反送中之役，爆發之初、至今，有什麼人一開始便說謊，一直說謊，一起說謊，否定現實，諱疾忌醫，自保欺人，結果累全港？看609、616，100萬人、200萬人，明明和平，批成暴力，五大訴求，扣成港獨。所以獨立調查委員會重要。

隱瞞災情，病不向淺中醫，還欺上瞞下一味往錯的方向落藥，病情會好？於是，越病越深。那隻錯的處方叫暴力鎮壓，以顯天威，結果錯藥越下越重，越醫越衰。點解呀？謊言，從來不能用來治病、管治。

切爾諾貝爾是怎樣止災制難的？劇中，戈爾巴喬夫派一個能幹的親信，直接到災場，親眼了解，親自指揮，不再遙控，不再信私心腐敗的假匯報、假消息。一個面對現實的人，一個會聽專家逆耳分析的人，向問題核心治災。這八府巡按，有病醫病，有災鎮災，清洗謊言，對準真相，最終撥亂反正。

香港，建制之內，有清理謊言能力和決心的人嗎？還是更多希望越亂越好，趁機發發亂世財的人？

一場暴力道德沙士，催生幾多權力暴發戶。

《神鵰俠侶》中，有低級四線歹角叫「藏邊五醜」，又劣又醜，香港如今，至少有「撐暴三丑」：何妖、光頭警長、員佐級協會主席林志偉。在我腦中，他們三個是一個樣的。從來是「藏邊五醜」類，忽然有天有一兩場戲，有了對白，得到射燈，中央加持，食咗偉哥，權力春藥hi到癲咗。Losers，給他們權力，一定變妖怪。

香港警察隊員佐級協會英文是什麼？Junior Police Officers Association，Junior跳出來指點江山，說政務司司長不是，警長說特首不是，不是瘟疫是什麼？

比核爆更大鑊，是謊言的代價，由一個城市的前途和人命來付。

IG：budmingbudming

FB專頁：

畢明
電郵 :budming@yahoo.com

【黃色經濟】有個傻仔整咗個黃藍商鋪認證平台

Push